【禁香港民族黨】陳浩天提上訴 要求林鄭及8行會成員避席

保安局上月24日正式將香港民族黨列作非法社團，禁止該黨運作，《社團條例》規定，任何人可以在30日內，向特首會同行政會議上訴，上訴限期今日（24日）屆滿前，陳浩天終於提交上訴書。

陳浩天表示，上訴書提及由於行政長官林鄭月娥及8位行政會議成員評論過事件，因此要求他們在處理今次上訴時避席。

保安局禁止民族黨運作後，民族黨召集人陳浩天遲遲未提上訴。他曾表示，由於當中涉及複雜的技術性問題，包括一旦他提出上訴，便意味著自己或以非法社團成員身份行事，即違反法例。

不過今日限期屆滿前，陳浩天還是提交上訴。

陳浩天今天晚上約6時40分以Whatsapp回覆傳媒查詢，指已經向特區政府提交上訴書，而上訴書提出，由於特首林鄭月娥及及8位行會成員曾公開評論事件，故此要求9人處理上訴時避席。

陳浩天補充，8位要避席的行會成員包括保安局局長李家超、教育局局長楊潤雄、行會召集人陳智思、新民黨主席葉劉淑儀、民主思路湯家驊、民建聯張國鈞、工聯會黃國健、鄉議局主席劉業強。至於上訴書內容，陳指不便透露。

醒目

班友仔唔避席，就成為JR理據之一

行會得返一個嘅時候係咪都會上訴失敗？ 共產黨講到明違法 而且龍門任佢搬

四面受敵，八面威風，揚威國際